香港本土大學排名有下降趨勢，本 HR 決定...[按此閱讀全文]

今朝同大老細 propose 咗新請人策略

-> Cut HK intern/fg headcount, 增加新加坡 headcount ，比起香港學生英文更流利，又有實力 (NUS >>> HKU)

-> HK office 傾向請海歸大學生，將本地三大降至 second tier 考慮

-> 提高 MT program 對 local 嘅 gpa 要求，cgpa 須達 3.6/4.0，不得其中一個 sem 少於 3.5 ，必須提交2年內 ielts + 武肺測試結果 + 良民證

talent management 真係越黎越難做

本老細決定炒左張六常呢隻狗眼看人低既死癲狗

幾高汁

老細，我都係為公司好... 自己 BU HR 畢業都知 local 水平去到邊

其實大學 gpa 冇用

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

MT program
書蟲擦鞋仔嘅歸屬

bin c ist nicht gut

講到尾都係讀醫療科最好，畢到業就有好工

bin c ist gut

我地 MT program 講求應徵者成績 + 臨場反應 + 過去工作經驗 + 樣貌 + 啖吐 及 語文能力，屬於綜合考核

Ich bin wütend auf Dich

確實係，專科夠專所以唔洗咁多一般考核 本 HR 早排請 data scientist / full stack developer 呢類非專業都 in 到好攰

我地公司都唔係傻

人工大約幾多？

MT 大約 18k HKD
GT 大約 13.5k HKD
Senior 會2字頭
Intern 冇人工，但有 lunch subsidy 35 hkd per day

坡佬多老千
睇路

咁一星期返幾日,每日又幾點收工？
睇黎大學選科真係好緊要

欣客，你認為坡佬會揀你啲廢公司嗎？

我決定只請 gpa >= 4, 世界排名 top 10 大學畢業, IELTS 9 分

利申小公司每月 $8000 勞工假

我決定請少幾個HR，慳番啲錢

其實講得啱
香港啲大學愈收愈多垃圾